12/7 8PM 香港大學 Happy Park!

【光復港大 守衛我城| Liberate HKU Defend Our City】

(Please scroll down for the English version.)

七月九日，我等踏進抗爭第二個月。

過去一個月，香港人展現了極其高尚的公民質素，贏得世界掌聲。但我們未竟全功，不敢鬆懈。冷血港共屠夫漠視民意不在話下，包庇警方濫權則更為可恥。這年初夏，香港恍如被「軍政府」管治，瀰漫着白色恐怖。市民非但失去集會、示威之自由，更活在警隊濫暴的陰影之中。

林鄭的傲慢，已令我們失去多位同路人。港人悲憤至極，但屠夫林鄭依然視若無睹，謊話連篇。我城風雨飄颻，社會賢達控訴政府無理鎮壓市民，不少大學校長更表示站在學生一方。惟我校校長張翔仍抱着其上任以來一貫的態度，躲於冷氣房中與世隔絕，從未與學生對話，實在枉為人師。

為人師者，本應多溝通，多了解學生所思所想。在鋪天蓋地的新聞報導中，要得知人民想法並不困難。張翔應當知道，是政府漠視民意，人民才無計可施，使用武力進入屬於人民的立法會。過程中人民亦表現理性克制，不但未有傷及他人，更自發保護文物圖書，市民祗是盡其所能，向政府施壓。

張翔的道德界線實在令人費解：政權無視市民，而不譴責；警方暴悷成性，而不譴責；多人以死相諫，而不回應，相反譴責勇抗港共的人民。大抵『明德格物』的校訓已蕩然無存，我等並不奢望張翔同意所有抗爭手法，但身為最高學府之首，張翔理應擔起捍衛並保護學生的責任。

港大作為香港碩果僅存的自由堡壘，港大眾學子有其使命，保衛此堡壘不被紅色勢力所侵蝕。張翔的所作所為，實為港大之恥。冷血之人，不配作我校之首長。我等現要求張翔面對群眾，出席星期五假中山廣場之集會，回應三大訴求：

一）收回冷血聲明，停止譴責示威者
二）承諾保障港大教職員和學生之言論自由
三）承諾不會處分參與社運之學生和教職員

集會詳情如下，本會敬邀各位出席：

日期：七月十二日（星期五）
時間：下午八時
地點：香港大學中山廣場

7.10 - 麥小姐追思會 ＠ 中環愛丁堡廣場 - 19:00~22:30
7.11 - 梁烈士公眾告別禮 -
7.11 - 油尖旺區議會夢遊 -
7.12 - 光復港大 守衛我城 -
7.13 - 光復上水 -
7.14 - 沙田區大遊行 -
7.28 - 將軍澳遊行 -
隨時 - 抵制TVB -
隨時 - 美國聯署人權民主法案 -

撤回修例 收回暴動 撤銷控罪 追究警隊 雙真普選
不割蓆，不篤灰，不分化